<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>Mateus Bernardo</title>
	<link>http://localhost:1313/categories/</link>
	<description>Recent content in Categories on Mateus Bernardo</description>
	<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
	<language>pt</language>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/categories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	
	
	<item>
		<title>Fotos</title>
		<link>http://localhost:1313/fotos/</link>
		<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 18:02:52 -0300</pubDate>
		
		<guid>http://localhost:1313/fotos/</guid>
		<description>&lt;h1 id=&#34;algumas-fotografias-que-já-tirei&#34;&gt;Algumas Fotografias Que Já Tirei&lt;/h1&gt;

 &lt;figure &gt;&lt;img src=&#34;../fotografias/mulher2.jpg&#34;&gt;&lt;/figure&gt;

</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Searching</title>
		<link>http://localhost:1313/posts/searching/</link>
		<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:45:47 -0300</pubDate>
		
		<guid>http://localhost:1313/posts/searching/</guid>
		<description>&lt;h1 id=&#34;buscando&#34;&gt;Buscando&lt;/h1&gt;

&lt;figure &gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/filmes/searching-poster.jpg&#34; title=&#34;Poster do filme em inglês&#34;&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Acabei de assistir o filme Searching(do inglês, buscando). Escolhi ele de forma aleatória dentre o meu catálogo de 120 filmes e o achei interessante. O filme em si tem classificação indicativa para 14 anos e, devido a isso, tem uma trama consideravelmente mais simples. Porém isso não impede de ser um filme interessante.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;história&#34;&gt;História&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A história da obra não é nada muito extraordinária, começa com o desaparecimento de uma garota e se segue com os questionamentos do  pai sobre o paradeiro dela.
É interessante pois conseguimos compreender o que o pai está passando, suas dúvidas, raivas e questionamentos ao decorrer do filme, assim como seu papel crucial para o desfecho e plot twist final do filme.
Durante esses 100 minutos de filme, a narrativa nos leva a conclusões errôneas sobre a real verdade sobre os acontecimentos. Nos minutos finais porém, a história é amarrada e finalizada sem pontas soltas. Eu, pessoalmente, sinto que houve a falta de mais mistério e suspense, mas entendo que isso provavelmente acarretaria no aumento da classificação indicativa.
Porém, um fator que trouxe muito deleite ao assistir o filme é a forma como ele é contado.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;cinematografia&#34;&gt;Cinematografia&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ele começa mostrando um pouco da história dos personagens e sua narrativa ocorre de uma forma muito interessante. O filme inteiro se passa dentro da tela de um computador, sendo um desktop de um mac, uma câmera sendo gravada por um notebook, ou uma imagem de uma tv. Essa maneira de contar o filme me fez a todo momento me sentir como se eu fizesse parte dele e estivesse ativamente a procura de respostas e ligações entre os acontecimentos. Nunca havia visto essa forma de narrativa e realmente gostei dela.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conclusão&#34;&gt;Conclusão&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Recomendo o filme para pessoas que queiram ver algo agradável com uma trama simples mas cativante, é um bom filme para ver num fim de tarde com a família, e que no final te da um pouco de esperança. Recomendo 8/10.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Mr. Robot</title>
		<link>http://localhost:1313/posts/mr_robot/</link>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 21:39:56 -0300</pubDate>
		
		<guid>http://localhost:1313/posts/mr_robot/</guid>
		<description>&lt;h1 id=&#34;porque-você-deve-assistir-mr-robot&#34;&gt;Porque você deve assistir Mr. Robot&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Se você tem algum interesse na área de computação, hacking ou somente quer assistir a uma história realista e que te deixa a todo momento querendo saber o que vai acontecer no próximo episódio assista Mr. Robot. Assisti a série com minha amável mãe, que gostou da série tanto quanto eu. E, até onde eu sei, ela não sabe nada de hacking(pelo menos eu espero).&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;sobre-a-série&#34;&gt;Sobre a Série&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mr. Robot é uma série que, a princípio, se trata da história de Elliot Alderson um jovem especialista em cibersegurança que se descobre atraído por um grupo de hackers que se autodenominam F society(Foda-se a sociedade, seria uma boa interpretação do nome em português) e ao conhece-los melhor, começa a participar do plano deles que objetiva criar uma sociedade mais justa por meio da destruição de uma empresa que traz mal a sociedade.
Durante o passar dos episódio aprendemos cada vez mais sobre os personagens principais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A série é divida em 4 temporadas de aproximadamente 12 episódios cada. Sendo cada episódio com 40~50 minutos de conteúdo.
Ela segue um ritmo linear porém com algumas quebras e flashbacks,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradução essa que não faz jús ao título original. Pois, após assistir as 4 temporadas da série, posso afirmar que a série não se trata de uma simples história sobre hackers que querem executar o impossível, mas sim sobre traumas, superações, amor e acima de tudo união e auto conhecimento posso afirmar que a série não se trata de uma simples história sobre hackers que querem executar o impossível, mas sim sobre traumas, superações, amor e acima de tudo união e auto conhecimento.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Sobre Mim</title>
		<link>http://localhost:1313/about/</link>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate>
		
		<guid>http://localhost:1313/about/</guid>
		<description>&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;br /&gt;

Sou um jovem Brasileiro com diversos interesses na área de computação e eletrônica no geral. Especialmente gosto de administrar servidores, meu atual hobby e o meio pelo qual hosteio esse site.
Gosto muito de aprender tecnologias novas e de solucionar os problemas que encontro durante meus aprendizados.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;onde-me-encontrar&#34;&gt;Onde me Encontrar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não utilizo redes sociais como instagram, twitter ou facebook. Caso queira me contactar mande me um email para &lt;a href=&#34;mailto:mateusbernardo@protonmail.com&#34;&gt;mateusbernardo@protonmail.com&lt;/a&gt; 
&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	</channel>
</rss>
